梁振英任內第二次遭立法會動議彈劾

【Now新聞台】28名立法會議員聯合動議彈劾行政長官梁振英，包括醫學界的陳沛然，指梁振英不恰當地介入立法會專責委員會事務，是瀆職行為，違反基本法。

動議彈劾行政長官梁振英的除了26名民主派議員，亦包括熱血公民鄭松泰及無黨派的醫學界陳沛然，共28名立法會議員，展開彈劾的第一步。

彈劾文件指，梁振英作為立法會調查UGL事件專責委員會的調查對象，與議員周浩鼎合謀或透過他試圖影響調查方向、內容及結果，是瀆職行為，違反基本法，他們認為動議彈劾並非濫用程序。

根據基本法第73條，四分一的議員聯合動議只是彈劾程序的第一步，之後要在大會經分組點票表決才會啟動調查程序，由終審法院首席法官擔任主席的獨立調查委員會調查，調查報告交回立法會後，要得到三分之二議員通過，最終特首是否要被免職都要由中央政府決定。

動議彈劾的議員不論在地區直選或功能組別，暫時都未夠過半支持，以啟動調查程序。

今次是梁振英第二次被立法會動議彈劾，他在2012上任後不久捲入僭建風波，泛民議員也曾動議彈劾，去到第二步在建制派議員反對下被否決，最終未有進入調查程序。

彈極個撚樣仲係生勾勾

咁算彈賓周佢都面不改容嫁啦